
% Headertext
\headertext{huvudvärk}

\song{Treo-Comp}        
\melo{Melodi: Längtan till landet}

\songtext{Morgonstund med smak av döda bävrar,
frukostmorgonen är över oss.
Hur vi stretar, hur vi alla vägrar,
så går solen likt förbannat opp.
Snart är dagen här med hemska plågor,
huvudvärk och ångest, elände, men
det finns faktiskt ett glas som dig kan rädda:
Treo-Comp, vår frälsare och vän.}

%-------------------------------------------

\song{När mitt rus har tagit slut}
\melo{Melodi: I ett hus vid skogens slut}

\songtext{När mitt rus har tagit slut
svullen tunga tittar ut.
Hjärtat skuttar fram så fort,
vad är det jag gjort?
Hjälp ack, hjälp ack, hjälp du mig
annars vänder magen sig.
Återställar'n kom nu in,
in i munnen min.}

\newpage

%-------------------------------------------

\song{Strömmar av whisky}        
\melo{Melodi: Drömmar av silver}

\songtext{ Strömmar av whisky, strömmar av gin.   
Vaknar på morgon' full som ett svin.   
Stiger ur sängen, faller omkull, 
sjutusan djävlar, vad jag är full.}  


%-------------------------------------------

\song{Bakfyllesång}        
\melo{Melodi: Änglamark}

\songtext{Huvudvärk, svettningar, darrningar och diarré.
Ge mig en isblåsa och en gul Jaffa.
B-vitaminer, apelsinjuice och lite te.
Kan de bakfyllan måhända bortfösa.
Festen var dålig, men nattsexan blev för bra:
Jansson's temptation och brännvinsturnering.
Borta var jag då i går kväll men mest i dag.
No concentration, men mycket vomering.}

%-------------------------------------------

\song{Full just idag}        
\melo{Melodi: Rosen (refrängen)}

\songtext{ Full just idag, men imorgon ska jag 
bli nykterist för jag mår inte bra. 
Den sista jag tog fick mig att få nog, 
fick mig att spy i min grannes sko! }

\newpage

%-------------------------------------------

\song{Antisnapsvisa}       
\melo{Melodi: Sjösala vals}

\songtext{Huvudet vi lyfter med ett stön ur vår säng, 
diskmaskin i buken, kanoner i huvudet.
Tungan som en plyschsoffa och yrseln i sväng,
i ångesten vi svettas, kom sjung din refräng.
Varför finns det aldrig någon nykter karneval?
O, låt oss somna om så vi slipper våra kval.
Men se, så många supar vi redan kastat upp i sängen:
Renat och Skåne, Svartvinbär och fager Bäsk!}

%-------------------------------------------

\song{Sämre och sämre}       
\melo{Melodi: Bättre och bättre, dag för dag}

\songtext{Sämre och sämre da'n därpå. 
Säg mig, vad gjorde jag igår?
Många namn för hur man mår sen
både bilmek, betongkeps och Ågren.
Tag, en
akvavitamin
och gå på för full maskin.
Aj, aj, aj, aj, aj, aj, aj
men jag mår sämre och sämre da'n därpå!}


%-------------------------------------------

\song{Vit vecka}      
\melo{Melodi: White Christmas}

\songtext{Jag drömmer om en vit vecka.
Sju dagar utan alkohol.
Tänk att bara skåla
i juice och cola
och sedan minnas allt man gjort.
Jag drömmer om en vit vecka,
det finns en gräns för vad jag tål.
Jag vill inte ha mera sprit 
så låt nästa vecka vara vit.}

%-------------------------------------------

\song{Minnet}        
\melo{Melodi: Memory}
\author{Text: Bosse Österberg}

\songtext{Minne, jag har tappat mitt minne.
Är jag svensk eller finne?
Kommer inte ihåg.
Inne, är jag ut' eller inne?
Jag har luckor i minne',
sån' där små alkohol.
Men besinn' er,
man tätar med det brännvin man får,
fastän minnet och helan går.}

\songinfo{Skall sjungas på finlandssvenska}

\newpage

%-------------------------------------------

\song{Buller och trätor}     
\melo{Melodi: Ja, må han leva}

\songtext{Buller och trätor och slagsmål och fasor,
stölder och rån, även mordbrand och död.
Drunkning, förfrysning och armod och trasor,
sjukdom och svaghet, förgiftning och nöd.
Minskning av lust och av arbetsförmåga,
slapphet i vilja, i kraft och moral.
Ärftliga anlag till sjukdom och plåga,
lidelse, olycka, tårar, skandal.
Laster och slöhet och uttröttat hjärta,
grymhet och piskslag och missbrukad makt.
Ondska, förbannelse, undergång, smärta,
fattigdom, elände, skam och förakt.
Hatet och svälten samt ängslig förbidan,
fängelse, yrsel och vansinnig blick.
Sprängning av hemmet samt sorger och kvidan,
säg vill du pröva allt detta så drick.}

\newpage 

%-------------------------------------------

\song{Krognota}        
\melo{Melodi: Lysmaskidyll ("Glow Worm")}

\songtext{Tag dig en sup fast din plånbok bantar.
Räkningen här går på feta slantar:
Snaps - 400:69
Påfyllda supar - 22:10
Groggvirke - 1003:19
Mera utbångat - (fast utan kvitton)
Avrundat - 2502
Någonting att tänka på.}
