


\song{Finland} \\       
\melo{Melodi: Högt över Havet}

\songtext{}Finland är Finland och Finland är bra.
Dom har en pipeline med sprit från Moskva.
Bada Bastu, piska med ris,
hacka hål i is.

Danmark är Danmark och Danmark är bra.
Dom har en jungfru som sitter så bar.
Röde pölsor med Tuborg och lök,
vi köpte billig krök.

Norge är Norge och Norge är bra.
Dom har den olja som vi vill ha.
Dyrt i baren ett jävla pris,
klubba säl med is.

Island är Island och Island är bra.
Kriser, vulkaner och hästar dom har.
Jag fiser i geisern vad var det jag sa, valspeck varje dag.

Sverige är Sverige och Sverige är bäst.
Ingvar Kamprad han tjänar mest.
Ullared, Abba och Absolut,
Nu är visan slut.



\song{SUS KMs serenad}
\melo{Melodi: var nöjd med allt som livet ger}
\author{Text: Mozart}

\songtext{}Det var en gåång en ståtlig älg
Hon söp sig redlös varje helg
En stor legend i hela Stockholms stad
Hon var så nöjd för vet du va
En solgul ovve fick hon ha
Nu sjunger vi SUS KMs serenad

Om andra dig lockar,
NF eller DISK
Du tackar och bockar
Men ta ingen risk
För Sveriges äldsta mästeri,
Vi är som vacker poesi
Men vi lånar hellre NFs hus
Än gula villans strål-kastarljus
- hellre ovve ändå

Var med sjung med oss
SUS KMs serenad
Ja varje dag


\song{Den heliga Ovvelåten}
\author{Text: Kirre, Åland & Bombay}

\songtext{}Nu när ni i sus km vill gå med
Ni måste ovven förtjäna
Men med ovven så kommer det
Lite regler att träÄna
Ovvenamn sätts på höger ben
Och har du legat med linköpingareeeen
Byter ni ben, byter ni ben

Ärmen byter man med en vän
Är ni ihop så byt kragen
Oskulden bits ivrigt loss
Men det krävs samtyckte föÖrstås
Ska ovven tvättas ska du va i den
Om inte blod, kräks och cum är pÅ den
Eller piss såklart, och bajs såklart

Uppcabbat har man på högtidsfest
Då syns sektionsmärkena bäst
För att du ovven ska få ha på
Måste du sytt på båda tvåÅ
Märken sys endast för hand på
Ska du på sittning kan du ett fååå
Eller med drink, eller med charm

Dom här medlarjerna som ni hör
Dom kan man få lite var som
Dom sys på bröstfickan som sig bör
På torsdagar kan man taa dom
Kondomfickan kan va bra att ha
Om du ett ligg med dig hem ska draa
Kondomen på, klamme hejdå

Buffalo är en klubb
Som man tyvärr kan va med i
Att knyta ärmar är jättesmart
Där rymms det jävligt med viin iiii
Märken vid skrevet dom gillar vi
Och dom på röven vill man ej ta iiiii
Typ dom från disk, typ dom från läs

På ovven har man en massa skit
En kapsylöppnare hör diiit
Ovvejunk kallar vi allt det
Som vi ibland råkat snoO meeed
Capshandduken är bra att ha
Karbinhaken kan rädda din daaa
För värdesakernaaa, en dradkedjaaa

Det var det mesta om vår overall
Nu kan vi inte komma på mer
Det finns andra regler i vissa fall
Med med tiden ni läÄr er
Vi säger tack och utlyser skål
Det heter faktiskt också gutååår
Då skålar vi, så dricker vi
Och dricker vi, så skålar vi
Och skålar vi, så dricker vi
SKÅLAR MAN SÅ DRICKER MAN



\song{SUS KM visan}
\tags{Visan , Jag har aldrig var't på snusen}

\songtext{}Jag vill aldrig va sus km
Inte gå omkring och vara kränkt
Ständigt hålla till hos NF
För klubblokalen elda dom ju ner
Dom pluggar bara genusvetenskap 
Alla tycker dom är SU:s bottenskrap
Dom vet inte hur man har pub
För jobba gör dom inte alls ett dugg

Ett jävla gnäll, från dag till kväll
Ett jävla gnäll, från dag till kväll
Ett jävla gnäll, från dag till kväll
Ett jävla gnäll, från dag till kväll