
% Headertext
\headertext{öl}

\song{Min pilsner} \\       
\melo{Melodi: My Bonnie}

\songtext{}
Min pilsner ska svalka min tunga,   \\
min pilsner ska duscha min gom.   \\
Min pilsner ska få mig att sjunga,   \\ 
om jag ser att flaskan är tom:  \\
Pilsner! Pilsner!   \\
Hämta en pilsner till mig, till mig.   \\
Pilsner! Pilsner!   \\
Hämta en pilsner till mig!  \\


%-------------------------------------------

\song{En pilsnerdrickare} \\       
\melo{Melodi: En sockerbagare här bor i staden}

\songtext{}
En pilsnerdrickare här bor i staden, \\ 
han dricker pilsner mest hela dagen, \\ 
han dricker gröna, han dricker blå, \\ 
han dricker några med renat på. \\ 
Och i hans fönster hänga tomma glasen, \\ 
och alla burkarna ifrån kalasen, \\ 
och är han nykter så kan han gå \\ 
ner till butiken och fylla på. \\

\newpage

%-------------------------------------------

\song{Vi älskar öl} \\       
\melo{Melodi: Ser du stjärnan i det blå?}

\songtext{Täckt av silver sejdeln full} \\
gnistrar mot oss med sitt guld. \\
Humle, malt är livets salt, vi älskar öl. \\
Källarsval så bärs den in \\
för att glädja gommen din, \\
släcka törsten, stärka rösten, till dess lov. \\
Knubbig blir du, men so what, \\
gott och roligt har du fått \\
extraturen, rensat njuren, öl är gott. \\

%-------------------------------------------

\song{Ju mera öl vi dricker} \\       
\melo{Melodi: Ju mer vi är tillsammans}

\songtext{}
Ju mera öl vi dricker, \\ 
vi dricker, vi dricker, \\ 
ju mera öl vi dricker, \\ 
ju rundare vi bli. \\ 
För rundare är sundare \\ 
och sundare är rundare. \\ 
Ju mera öl vi dricker, \\ 
ju rundare vi bli. 

\newpage
%-------------------------------------------

\song{Strejk på Pripps} \\       
\melo{Melodi: I natt jag drömde}

\songtext{}I natt jag drömde något som,  \\
jag aldrig drömt förut.  \\
Jag drömde det var strejk på Pripps  \\
och alla ölen var slut.  \\
Jag drömde om en jättesal  \\
där ölen stod på rad.  \\
Jag drack så där ett tjugotal  \\
och reste mig och sa; 
 
Armen i vinkel  \\
blicken i skyn  \\
så var det menat  \\
whisky och renat  \\
vårt mål alkohol!  \\
För dem som tål! - SKÅL  \\

%-------------------------------------------

\song{Öl öl öl i glas} \\       
\melo{Melodi: Row your boat}

\songtext{}Öl öl öl i glas eller i butelj. \\
Skummande, skummande, skummande, skummande. \\
Ta en klunk och svälj. \\

